\section{Irodalomkutatás}
Ebben a fejezetben megvizsgálok a Google Play áruházban található három alkalmazást melyek a Ganut-hoz hasonló funkcionalitással bírnak, kitérve előnyeikre és hátrányaikra, majd az ezt követő \textbf{Specifikáció} fejezetben leírom, hogy miért van ezen alkalmazások mellett létjogosultsága saját applikációmnak.

\subsection{Sudoku}	
\begin{center}
	\includegraphics[width=3cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku/sudoku_icon}
		
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku/main_menu}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku/puzzles}	
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku/game}	
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku/dialog}	
		
	3. ábra: Sudoku
\end{center}
A kutatás első alanya szimplán a \textbf{Sudoku} névre hallgat. A névválasztás előnyös, mivel ha valaki célirányosan egy ilyen játékot keres, ezt egészen biztosan meg fogja találni,
ugyanakkor véleményem szerint hiányzik belőle az innováció, egyediség. Az alkalmazás ikonja egy teljes Sudoku táblát ábrázol, mely ikon méretűre összepréselve
nehezen kivehető, túlzsúfolt hatású. Az alkalmazást megnyitva egy listanézet tárul elénk, ahol az Easy, Medium, és Hard nehézségi fokozatok közül választhatunk. A háttérszín fekete,
a betűk színe fehér, mellőzve bármely mást színt, ami kopár hatást eredményez. Ez azért fontos, mert a név és az ikon után ez az első látvány ami a felhasználó elé tárul. A lista használata
a nehézségi fokozatok kiválasztására nem esztétikus megoldás, mivel mindig kizárólag három eleme lesz, nincsenek kihasználva a lista előnyei, és nem kelti egy Menü érzetét.
\newline

Kiválasztva valamely nehézségi fokozatot, újabb lista tárul elénk, melyben az előre megadott Sudoku feladványok közül tudunk választani. Fontos kiemelni, hogy minden nehézségi szinten
kizárólag 30, tehát összesen 90 darab feladvány közül választhatunk, amint mindet megoldottuk a játék funkcionalitása megszűnik! Amint kiválasztunk egy feladványt, megnyílik a fő játékfelület.
Az első szembeötlő tulajdonság, hogy a képernyő tetején egy hirdetés található, mely ront az alkalmazás megjelenésén. A látvány nem követi a \textbf{Material Design} alapelveit,
mivel nincs Action Bar, a játékból kilépni csak a készülék Vissza gomb segítségével lehetséges, a felhasználó nem érzi, hogy egy Android alkalmazást használ. A képernyőn látható színek a fekete, a fehér, és a szürke, melyek egysíkú vizuális élményt nyújtanak. A játék kezelése a négyzetrácsok megnyomásával történik, minek hatására egy dialógusablakban választhatjuk ki a bevinni kívánt számot.
\newline

A dialógus ablak elsőre nem jól átlátható, használata nem egyértelmű, ugyanakkor megjegyzendő, hogy az ablak megjelenése és eltűnése nagyon gyorsan történik, a kiválasztott szám szinte azonnal megjelenik a táblában, a fő felületen való navigálás élménye kifogástalan. Azonban ha ki akarunk lépni a játékból, előbb két teljes képernyőt betöltő hirdetési felületen kell átnavigálnunk, míg visszajutunk a játék főmenüjébe.
\newline

A játékban nem található többjátékos mód, továbbá nem támogat semmiféle online funkciót.

\subsection{Sudoku free}
\begin{center}	
	\includegraphics[width=3cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku_free/sudokufree_appicon}
	
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku_free/main_menu}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku_free/game}	
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku_free/dialog}	
	
	4. ábra: Sudoku free
\end{center}
A második applikáció a \textbf{Sudoku free} névre hallgat. A névválasztás ezúttal se innovatív, az alkalmazás ikonja pedig egy fekete-fehér-szürke színű Sudoku tábla részletet tartalmaz. Indítás után a főmenüben tíz darab gomb látható, melyek közül a bal oldali öt szolgál a nehézségi szintek kiválasztására, illetve egy félbehagyott játék folytatására, a jobb oldaliak pedig a Beállítások, Hogy-Kell, Upgrade, és két nem használható gombokból állnak. Feltűnik, hogy a játék támogatja a lokalizációt, több magyar nyelvű felirat is található, kiemelendő a képernyőn látható "Szudoku" feliratot (megjegyzendő, hogy ilyen szó nem létezik). Egy nehézségi szint kiválasztása után azonnal elindul a játék. Az, hogy előre megadott feladványok közül választ-e véletlenszerűen, vagy pedig minden alkalommal újat generál nem bizonyos. A játék felület ezen applikáció esetében se tesz eleget az új designelveknek, nincs Action Bar, visszalépés csak az adott készülék Vissza gombjával lehetséges, továbbá színek terén a fekete-fehér-szürke egysíkú színkombinációból választ.
\newline

A felület alsó felén egy hirdetés található, a képernyő tetején látható a játék nehézségi szintje, illetve egy időszámláló. A vezérlés az előző alkalmazáshoz hasonlóan történik, ám ez esetben a megjelenő vezérlőfelület a méretarányokhoz képest túl nagy, illetve átlátszó, ami zavaró lehet a játékos számára. Megjegyzendő, hogy a játék gyors, az ablakok és menük közti navigáció szinte azonnal megtörténik.
\newline

Van lehetőség előfizetni a játék prémium változatára, mely a \textbf{Sudoku premium} névre hallgat, aminek köszönhetően megszabadulhat a felhasználó a zavaró hirdetésektől. A játékban többjátékos mód nincs.

\subsection{Sudoku World}
\begin{center}
	\includegraphics[width=3cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku_World/sudokuworld_appicon}
	
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku_World/main_menu}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ir_kut_appicons/Sudoku_World/game}	
	
	5. ábra: Sudoku World
\end{center}
A harmadik, és egyben utolsó megvizsgált játék a \textbf{Sudoku World}. Véleményem szerint vizuális hatás tekintetében ezen applikáció a legelőnyösebb a három közül, mivel az alkalmazás ikon, és a játékfelület általánosságban színes és barátságos. A főmenü elrendezése azonban túlzsúfolt, nem kínál letisztult élményt, így nehéz megtalálni a kívánt menüpontokat. Az eddig vizsgált alkalmazásokkal ellentétben a Sudoku World rendelkezik Facebook, Google+, és Google Play integrációval, amelynek köszönhetően a játékbeli teljesítmény jól követhetővé, és megoszthatóvá válik a közösségi portálokon. Az egyik legfontosabb különbség, hogy lehetőség van többjátékos módra interneten keresztül.
\newline

A játék egyik nagy hiányossága, hogy nehézségi szintenként előre eltárolt feladványokat kínál, így az alkalmazás szavatossága véges. Habár az applikáció rendelkezik többjátékos móddal, annak használata nagyon körülményes, sok időbe telik míg egy felhasználó ellenfélre lel, majd amikor ez megtörtént, a játékosok közti kapcsolat gyakran instabil, akadozik, és megszakad. További hiányossága a játéknak még, hogy a négyzetrácsokba történő számbevitel nehézkes, mivel a képernyő alján található billentyűzet segítségével történik.
\newline

Jól látható, hogy habár a vizsgált alkalmazások közül a \textbf{Sudoku World} rendelkezik a legtöbb funkcióval, vannak hiányosságai.



